<resources>
    <string name="app_name">Tugas2_2008107010093_PBM</string>
    <string name="Usk">Universitas Syiah Kuala</string>
    <string name="lorem_ipsum">Universitas Syiah Kuala adalah institusi pendidikan tinggi yang terletak di Banda Aceh, Indonesia. Didirikan pada tahun 1961 sebagai perguruan tinggi swasta dan pada tahun 1965, pemerintah Indonesia mengambil alih pengelolaannya dan menjadikannya sebagai perguruan tinggi negeri. Universitas ini mengambil nama dari raja Syiah Kuala yang memimpin Aceh pada abad ke-16.
        Sejak didirikan, Universitas Syiah Kuala terus berkembang dan tumbuh menjadi salah satu universitas terkemuka di Aceh dan Indonesia. Saat ini, universitas ini memiliki berbagai program studi yang mencakup disiplin ilmu seperti ilmu sosial, teknologi, kedokteran, dan masih banyak lagi.
        Visi dan Misi:
        Visi Universitas Syiah Kuala adalah menjadi pusat pendidikan dan penelitian yang unggul, berwawasan global, dan berbasis nilai-nilai Islam untuk memajukan masyarakat Aceh dan Indonesia.
        Sementara itu, misi Universitas Syiah Kuala adalah:
        1. Meningkatkan kualitas pendidikan, penelitian, dan pengabdian pada masyarakat dengan berlandaskan nilai-nilai Islam.
        2. Menyediakan lingkungan akademik yang kondusif untuk menghasilkan sumber daya manusia yang berkualitas dan mampu bersaing di tingkat nasional dan internasional.
        3. Meningkatkan peran universitas dalam pembangunan masyarakat Aceh dan Indonesia melalui pengabdian pada masyarakat.
        4. Meningkatkan kerja sama dengan berbagai pihak baik di tingkat lokal, nasional, maupun internasional.
        Program Studi:
        Universitas Syiah Kuala menawarkan berbagai program studi di berbagai disiplin ilmu. Beberapa fakultas yang ada di universitas ini antara lain Fakultas Hukum, Fakultas Kedokteran, Fakultas Teknik, Fakultas Ekonomi dan Bisnis, Fakultas Pertanian, Fakultas Keguruan dan Ilmu Pendidikan, dan masih banyak lagi.
        Selain program sarjana, Universitas Syiah Kuala juga menawarkan program pascasarjana dalam berbagai bidang studi, seperti program magister dan doktoral.
        Fasilitas:
        Universitas Syiah Kuala memiliki berbagai fasilitas untuk menunjang kegiatan belajar-mengajar dan kehidupan kampus, seperti ruang kuliah, laboratorium, perpustakaan, pusat olahraga, asrama mahasiswa, dan masih banyak lagi.
        Kegiatan Ekstrakurikuler:
        Selain kegiatan akademik, Universitas Syiah Kuala juga memiliki berbagai kegiatan ekstrakurikuler yang bisa diikuti oleh mahasiswa, seperti kegiatan olahraga, kesenian, dan organisasi mahasiswa.Demikianlah sedikit informasi tentang Universitas Syiah Kuala. Semoga bermanfaat bagi Anda yang ingin mengetahui lebih lanjut tentang universitas ini.
    </string>
</resources>
